明明係燒賣 點解D人讀燒買？

正音特警呢屌 燒邁

我讀羅馬

島嶼你點讀
大嶼山你點讀

明明讀笑埋

大多數人讀『燒賣」，都有聽過讀「燒賣」，而我自己會讀「燒賣」

大罪山

不嬲都讀大罪山啦 你腥香港人?

賣果個叫燒賣 買果個叫燒買

明日大罪

因為一字多音？

應該多音字？
好似時間、中間vs間隔

燒"邁"

起明日大嶼唔方唔大罪

你兩個已違反國安法

你連個買字點讀都未識
燒賣個音係唔同左
但都唔係讀個買字囉柒頭

羅馬

燒賣個賣maai2
買maai5
賣maai6
邁maai6

燒馬

明日大嶼獨立左定想獨立
點解關國安法事

其實係燒麥

我讀開燒春袋

燒山好野

賣係第6聲 買係第5聲
燒賣個賣讀第2聲下話

叫開乾蒸

粵語變調

我讀燒米

明明係牛麵，點解讀嘔麵

大帽山 啲人會讀大霧山

清邁個邁？

賣果陣個餐牌叫燒賣
你同佢買果陣講燒買

月經

邏輯之鬼

廣東話有幾款tone change，其中一款會將非high tone，即1,2tone嘅字轉為tone 2。
有幾個情況會將字轉調，
1. 日常生活用語,
2. 暱稱,
3. 其他特別例子。

而轉調當然係要二字嘅詞語先有，因為單字都無乜咁嘅需要。

仲有，如果單字/改暱稱嘅時候有「老」呢啲詞素morpheme，亦都會將佢之後嘅字轉調，維持翻上面嘅rule，eg. 老強lou5 koeng2 而唔係普通「小強嘅強」; 「老蘭」、「老母」。

利申: 廣東話專業人士(´･ω･`)
樓主pin this

香港人自己連9音都未搞得掂
笑死人咩樓豬

燒買

大陸人先會讀大罪山

*****非1,2tone即係3456789*****

老趙

因為你講唔正hk話

你講唔正hk話

佢講唔正hk話

未聽過有人讀燒mind喎

Lol 你覆撚咗我嗰個cm我屌你老未🤣
btw 老未都係tone change

我讀燒賣 問過港大中文系教授 佢都係讀燒賣

一字多音喎

乜撚野老未。。。
師兄廣州人?

我讀燒買 問過港大中文系教授 佢都係讀燒買

香港人講嘅係變種廣州話嚟。
不過家陣廣州人變晒"撈鬆"（lao shong~外省人）
好多正確發音都失傳。
加上香港人生活節奏急速，講嘢都因為貪快出現懶音。
行山銀河~恆生銀行
巴士贊~巴士站
幼落~有落
殿啞~電話
岡復~光復
山實~三十

柒頭

讀siu mai

咁你讀時間 定時姦？

平時我讀燒MY

樓主邊度擺檔

邁向個邁

賣個個咪讀燒賣，買個個咪讀燒買，無讀小學?

識大學中文系嘅教職員讀時姦

True

明明係清邁 點解啲人讀清Mine?

一字多音

你呢種就係人都讀on9

true

ching你google吓廣東話聲調先啦。。。

老未個未係2聲啊嘛
你可能唔太熟個system，但我同你講嘅tone係同一樣音嚟的。只係廣東話讀、寫二分，「屌你老未」我都你都係講第二聲，陰上，會上去少少咁樣，只係寫出嚟無denote嗰個2聲嘅「未」字

我三代土生土長。

陳sir 讀 診sir 一樣，有變調

有d人讀嶼，我讀開嶼

唔好笑㗎喇

唔係吖
睇住啲on9衝出黎柒
都幾好笑架

燒mine

打咁多字又唔撚好笑

燒埋

又係何文滙啲垃圾弟子，假正音

明明係燒買 點解D人寫燒賣
正字特警呢屌

唔買點賣?
唔賣點買?

笑咩

羅馬正確讀音係 拉素

唔係點顯示自己識野 與別不同

正解

屌你，又幾撚好野wor

我讀 燒賣

關撚國安法乜事啊，死五毛

讀開 小mine

講起何文匯就火滾
根本佢都唔係做開讀音
無啦啦搞正音搏上位

On9當有趣

yelloe object

人地拍片就話好笑啫 你講就柒架喇

你啱啱大陸落黎香港？？邊樹鄉下啊？

😂😂😂😂

你支水炮呢

順口

北方嘢
應該讀稍麥

反問你有咩唔犯國安法
理論上咩都可以犯國安 只要有人唔高興 你明唔明

屌你除咗光復之外 我真係未聽過有香港人會講得出你講嗰啲懶音

我abc 黎 叫開 burn sell

殿啞~電話
呢個真係世界級
咁on9都諗得到講得出

因為唔係粵音字
寫法冇改直接用左原字

上面「三」、「十」、「站」的例子，唔係因為讀得快，係因為蝗語冇t p k m韻尾，新腥港人發唔到呢幾個音。

陳先生
陳sir

長沙灣
柴灣

陳同灣點讀？

我叫你食屎晴

你竟連鄉音同懶音都唔識分
智商有無70

完全未聽過

新移民發現！

你自己望下先啦，on9仔

唔好人講你又講，出黎社會睇下世面，你大陸啱啱落黎應該知道大陸都唔似北韓咁黑暗，何況香港,唔撚信香港既，番上去lor

睇得出你讀錯時間個間字

鄭sir亦井sir點解嘅？

呢個明顯係鄉音啦，仲懶音

係咪又想講嗰個賤種粤語正音運動
時奸，淫我行，苦海孤鋤？

中國唔似北韓咁黑暗
唔通我話你老母唔似隻雞咁淫

點解要同啲更差嘅比較

因為你冇得同更好既比
唔通你攞中國同美國比？明未on9仔？

點解唔可以同更好嘅比

唔係讀中間個間個音咩

幾「歹」就幾「歹」，燒maai2就燒maai2！

想買就會讀燒買
你係賣嘅就讀燒賣

樓主係想買定賣？

笑死
癡脷筋定智障先會咁讀

Sorry 癡脷筋應該會讀 「訂畫」
個畫係畫畫第二個字既音再加重w音

所以殿啞應該係智障先會咁讀

樓主係點讀番禺

三十個~ 沙ar個

島如

燒米

定你鄉下嚟

你老竇老母大陸落嚟姐

痴撚線

做乜撚嘢 曲線睇唔明？

鬼才

卅個

已正評

你譚仔返工？

咁間尺呢？

我讀開蝦餃 你地唔係咁叫既咩

為踩而踩
on9到呢

咁三角尺呢?

大多數人會叫你呢種人做戇鳩，都有聽過讀做on9，而我自己會讀on鳩

好撚有見地

秒

以前正音的確係時間(姦)

簫買

鹿

吊你

吊

你冇讀過中學？ 中一第一堂就係教平仄音

笑到仆街
係咪on9 點都讀唔到佢講嗰啲音
譚仔呀姐上連登

借題一講..不嬲都係叫開"聽日"..
唔知幾時走咗一個"天日"出黎?..

連登好多小朋友 ，唔好玩哩啲攪到玩死廣東話

漢語多功能字庫幫到你

你點判斷你冇顛覆國家政權
On9仔 你自己無知 唔好話人無知

Omg 呢個example幾好

島（餘）
大（罪）山

明明有郭家（國家）呢d咁普遍既唔講，
拎d鄉音出黎講

永遠呢啲戇鳩po都係波台狗開
戇鳩真係你哋共通點

初初我真係以為讀明日大罪

例子有待改善

張衛健 張偉健

重要九十人like，成班都係戇鳩當有趣

唔好傾啲咁深既野得唔得

你老味上水未呀

食屎晴開正經post先多人覆

唔通你會將公園讀成公緣，將舅父讀成舅負

小稱變調
利申: 以前大學研究廣東話

譚仔話

樓主pin 呢個好過啦， pin 埋d 垃圾

屌！咪一撚樣

屌你咩～
中到應囉～～～

時奸

傻鳩大陸仔 衝出嚟俾人恥笑

賣晒叫燒沽

唔明

清邁個個邁maai1

即係➡️姐藝
乜嘢➡️咩

讀開燒mind

其實好多單字都有轉調
一粒「糖」會讀 tong2 唔係 tong4
一條「片」會讀 pin2 唔係 pin3
一條「腸 」會讀 coeng2 唔係 coeng4
一條「魚」會讀jyu2 唔係 jyu4
但呢啲字擺番喺其他詞語又唔會轉調，例如：
糖果、片段、腸胃、魚翅

D人盲目正皮

Ok, 依個ok

Uncle roger 腔

想呃正皮都唔好打咁多字啦
依家白費心機

燒完

同行？🤪

呢個真係正確答案

讀燒MY 即係燒自己，唔吉利

譚詠麟

譚仔

海底撈月

海底撈

城醒?
南籃?

波台狗真係多數弱智毒撚🤣🤣
要出膠po搏人注意好慘🥺

仆你個街譚仔做架你

你係唔係腥香港人呀？
你啲朋友都係腥腥地㗎係咪呀？

執著埋呢D幾十年都講開嘅讀法做正字特警
不如問下點解仲要跟住用蝗字好過喇
講緊係連黃店都跟住用埋
例如: 出行﹑ 玩票﹑ 吃貨等等

明日大罪計劃

明日大罪...ching走先國安嚟緊

我唔鍾意買
我鍾意租

所以我食燒租

又屈毛

傳說係有邊讀邊，所以我不嬲都講大乳山

你支那人？

有冇人可以示範晒九個音

屌點解我唔明

唔明嗰啲起起樓主底就得

如果要quote 翻文獻，應該係(Matthews and Yips, 2013)定唔知2003

一齊保育廣東話

推

粵語審音配詞字庫得6聲
7/8/9聲係入聲 好似撥返入1/3/6聲

Pin this

呢個好野

唔係啦，略有所聞啫

我講開大山山

屌 非12聲即係3456789
你專乜業

如果入聲同非入聲要分開嘅話
咁轉咗調嘅「鹿」係第幾聲啊

柒咗喇你
789只係ptk，而ptk只會有136聲
粵音有幾個標音系統
講埋789係無意義，個tone係無轉。

睇多啲書先出嚟駁啦on9仔
我秒覆你㗎，呢啲咪專業囉
你係咪查撚咗好耐書啊？睇wiki？

條友真係唔識㗎喎

轉調嘅鹿係第幾聲